瑞典外交部長：對駐華大使林戴安行為“非常憤怒”

瑞典外長瓦爾斯特倫（2018年3月16 路透社）

瑞典外交部長瓦爾斯特倫星期五表示，她對瑞典駐華大使安排桂民海的女兒Angela Gui同兩名商人會面感到“非常憤怒”。據稱這兩名商人在會面中曾經威脅桂民海的女兒。

瓦爾斯特倫在瑞典公共電台節目中說，瑞典外交部事先不知道駐華大使林戴安安排的斯德哥爾摩的會面。

瑞典駐華大使林戴安已經被召回國，接受調查。

香港前銅鑼灣書店出版商桂民海的女兒星期三說，瑞典駐華大使林戴安今年1月25日在斯德哥爾摩為她安排了一次跟兩名商人的“奇怪”會面。她說，他們在主動提出要幫助她父親桂民海獲釋後，曾經威脅她不要對任何人談起這場秘密會面，並在未來的一段時間裡保持低調。

瑞典公民桂民海曾經是香港銅鑼灣書店的出版商， 因為出版一些政治敏感的書籍，2015年10月在泰國神秘失踪。在國際社會強烈反應下，桂民海出現在中國官方電視上“認罪”，隨後被關押兩年。

桂民海今年54歲，2017年10月從拘留所獲釋，但後來又失踪。去年1月桂民海的女兒說，桂民海在乘坐開往北京的火車上被中國公安帶走。當時兩名瑞典外交官在場。中國後來證實拘留了桂民海。

德國人表示中國比美國友善

好彩佢個女無俾人融左

歐豬國駐華大使 10個有9個變內鬼

駐支那 就比大醬缸污染

睇錯桂民海係大使

歐豬根本就係on9
應該要加插人手監視d駐華大使

瑞典婆同強力部門合作